反駁12國際律師聯署 《大公》時評批不識法：香港已是中國轄下行政區

反駁12國際律師聯署 《大公》時評批不識法：香港已是中國轄下行政區

律政司就「雙學三子」衝擊「公民廣場」案提出刑期覆核，令3人被上訴庭改判即時監禁，惹來國際關注。12名來自英美等地律師，包括英國前司法大臣等，昨發表聯署信，指3人被改判囚，違反「一罪不得兩審」原則，形容本港法治面臨嚴峻威脅。不過《大公報》關昭專欄質疑「國際律師」是否懂法，稱「他們卻搞錯了一點，今日的香港，已經是中華人民共和國轄下一個特別行政區」。

專欄題為＜「國際律師」懂不懂法？＞，指這12名外國律師，名氣地位與資歷不成疑問，但他們搞錯了一點，「今日的香港，已經是中華人民共和國轄下一個特別行政區，既無『治外法權』，更不會再有容許外國『大老爺』頤指氣使、指手畫腳的空間」。

文中提到，事件行的是特區法例、管的是本港內部事務，「與任何外國有什麼相干？所謂『國際律師』又憑什麼亂下判語，指為什麼『雙重追訴』」，強調黃之鋒等三人是因「暴力衝擊政總」而被判入獄，不是政治理由。

文中又說，黃之鋒3人刑期覆核「是同一宗案件、同一次起訴的延續」，並不是「第二次控告」及「雙重判刑」，質疑「所謂『國際律師』，不是連如此簡單的關係也不懂吧？」

律政司昨回覆《明報》稱，聯署信內容顯示，有關人士對相關案件以及本港法律制度存在誤解甚或不了解，對此感到遺憾。律政司又稱，並非在3人完成原來的刑罰後，才提出刑期覆核，而是因為有關覆核申請，只能於3 人就其定罪所提出的上訴獲處置後方能審理；而上訴庭考慮到其中2人已完成社服令，給予刑期扣減，故不存在「雙重追訴」。

咁退出美國法啦

具中國特色的一國二制

直認

要求中共退出香港關係法

區區一個報紙佬有能力反駁12位專業律師
香港真係臥虎藏龍呀屌你老母

地上最強咀炮

站務台投訴三色貓

咁律政司入面一定多過12個專業律師
係咪即係佢地12個連署律師收左皮?

強烈要求取消特區護照，為何一國下有三個護照，取消澳門香港特區護照。

取消往來港澳通行證，一國下冇理由要通行證通行。

果班投共姐
睇佢地後有冇護照
仔女係咪外國
就知架啦
身體最誠實

李國章: 我亦認為大部分香港人都不讀文匯報、大公報。

攬炒囉屌

( Show Blocked User - 關愛座hunter )